[穿越/愛情]《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》(7)（外傳＋感謝文+俾我完啦好嗎）

多謝大家推po，估唔到大結局埋都要開個新po
如果你係新讀者，先話俾你知個故其實已經完咗，呢個只係外傳post，所以要追故歡迎去翻下面d link追

序

每個人或許都有一個曾經很愛過，但最後無疾而終的人。
剛巧，這個故事的主角也有一個。
阿軒，一個熱愛追逐夢想的人，偏偏在愛情路上，面對最喜歡的人阿晴，卻總是卻步不前。
所以足足十一年，他仍只是喜歡她，即使她跟別人戀愛了，結婚了，他仍沒有停止在心底的喜歡。
眼看他們的愛情故事就要以無疾而終來終結，誰知一切才剛剛開始。

故事，以阿軒的表白為結局，以阿晴的死亡為開始。
在死神的協助下，阿軒獲得了九次的穿越機會，也是一個救回阿晴的機會。
到底這九次穿越最終能成功換來阿晴的生命，還是他將再次令二人曾經錯過的歷史重演一次？

《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》
一個關於青春、成長、愛情和遺憾的故事。

先附上Post 6 link，方便新讀者追故，記得去留翻個正皮先好走啊

Post 6：

而喺大家支持下，呢個故成為咗Penana嘅「特約作品」，所以樓主出文會先出Penana，再出連登，大家如果勁心急追文，歡迎去埋Penana like、留言同bookmark呢個故啊
Penana：

下面仲有紙言link，方便大家追故
但通常要到深夜先會一次過更新，所以會慢過連登少少
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

希望仲有人嚟呢個post啦
大家嚟咗記得正皮+LM
為咗谷下新po, 久違嘅正皮加更又嚟啦
每到50正皮即刻加更

第一個喎

頭香

偷書賊俾返個1001我

蕭揚（四）：花樣年華(上)
在晨曦初現的時候，我總算入睡了。

我做了一個充滿回憶的夢。

在夢中，我看見父母。

母親認真地捉緊我的手，然後說：「阿揚，你要記住，世界最需要有理性嘅就係愛情。咩一見鍾情、情定三生、呢啲都係唔科學嘅講法，你信呢啲就等於你信世界上有死神同天使一樣。所以你要記得，爸爸媽媽都對你好放心，我哋都唔介意你拍拖，只不過真正嘅愛情係要經過考慮同認識嘅，所以記得唔好咁易俾情感衝昏頭腦，帶眼識人啊。」

父親也在旁不苟言笑地說：「若然你未決定好要拍拖，你可以同人講『你係單身主義』嘅，呢個理由又合理，又可以俾多啲時間你自己諗清楚。揀女仔咩都唔緊要，最重要就係揀個賢良淑德嘅，所以先要睇定啲。」

這段回憶在我腦海中浮現了足足五次，然後我就醒來了。

我如常地拿過床邊的手機一看。

意想不到地，竟然只有寥寥可數的Whatsapp信息。

而且當中，沒有一個是來自李琪的。

耳根清淨，本應是值得高興的事情。

可是不知為何，我感到自己心中有著忐忑。

在整個上午的旅程中，我感到自己有點反常。

首先，我不到片刻便會拿出手機察看，次數比關心Instagram讚好的Aiko還要多。

然後，在上午閒逛大阪城的過程中，我不知不覺地拍下了許多照片。

「之前又話風景當場睇就夠，影相呢件事係好唔make sense嘅？」阿軒語帶譏諷地在我身邊說。

換轉平日，我應該可以用一針見血的說話回贈他。

可是，這次我答不了他，因為我也說不出為什麼自己一直在拍照。

時間一直到了下午，當我跟九公和阿軒在出發往「大阪飛腳」球場的時候，我忍不住再次拿出了手機。

李琪過於沉默的Whatsapp對話框，反而讓我有點不自在。

主動說話？會否令她以後更得寸進尺呢？

簡單問句「你死咗啊」？若她真的出事又怎麼辦呢？

我知道自己現在的想法非常不理性。

可是，我控制不了。

當我在Whatsapp對話框前左右為難之際，我看到畫面上有了變動。

先變成「在線上」，然後再變成「輸入中」。

看到這三個字，我感到自己的心跟著嘴巴一同呼出了一口氣。

「你今晚八點至九點左右會喺邊？」

「HepFive。」這是剛才阿軒突然提出要改變的行程。

「好，到時見。」

「好。」

回覆過後，心中竟然莫名地有點踏實感。

可是，不知為何，我總是覺得今天的李琪有點不一樣。

感覺就是，比平日正常了一點，收歛了一點。

天空轉眼換上了漆黑的背景，而我們也從「大阪飛腳」的球場轉移到了HepFive摩天輪之下。

這段期間我一直沒有收到過李琪的信息，可是因為知道將會見到她，所以內心也沒有了早上那份坐立不安的感覺。

我看一看手錶，時間已經來到九點十分。

還是沒有李琪的信息。

「你今日成日睇手機喎，有事發生？」在我身邊的阿晴突然問，原來她也留意到了。

因為阿軒、Aiko、九公和新相識的June都坐上了摩天輪，所以我身邊只剩下阿晴一人。

「無啊。」我如常地冷靜一笑。

「唔通……你有對象啦？」阿晴一臉興奮的。

「傻啦，我單身主義㗎。」我同時偷瞄了一眼手機。

「係咩……」阿晴滿有疑懷地斜眼看我，然後說：「有對象嘅話記得帶佢嚟坐摩天輪啊，喺呢度表白，邊個都會應承啊！」

就在我要回答她時，我感到手中手機一震。

「我到啦，你就嚟3樓搵我啦。」

事實上，我至今仍在質疑自己，明明之前還一直在心中抱怨著李琪的纏身，怎麼現在就要自動獻身去找她呢？

好好留下跟朋友享受摩天輪的時間不好嗎？

世上凡事都有原因，都有解釋。

這一刻，我想到我今天會如此心不在焉的原因，也許是她昨晚所問到的問題。

「咁你知唔知你對我嘅意義係咩？」

我相信我所在意的不是李琪，而是這個未知的答案。

剛好，這時候阿軒陪著香姨從摩天輪中走了出來。

趁著阿軒跟阿晴對話的空檔，我的腦筋馬上急速轉動，想著一個脫身的藉口。

然後，我想到了。

好快手

墨辰巴

我見到
我都搶唔切

留名

恭喜上個po 1001得主

新po lm

明明我咁俾心機洗板

新po留名

btw你提得啱 真係Upload少咗
值得俾個1001你

又係呢d位完

歡迎連豬巴

希望未來你仲有機會再搶
(雖然我相信呢個Poo就應該唔會爆啦)

執葉律師巴

製造下吸引力嘛

仲喺度，lm

花生友巴

新post留名

趁住有人睇講多句
每50正皮就加一次更啦
一有50就加一次 大家夠勁可能一日可以谷哂剩低所有文出嚟

舞淺絲

好耐冇見

原來蕭揚係扮畏高

深海巴welcome to new post

仲記得劇情

Push push push push

Push

追擊手巴

話你知 其實我就係李琪

唔好再爆我post啦
學post名講 俾我完啦

唔係好記得喇 呢日係咪阿軒穿越返嚟嘅其中一日

原來條女就係柯南！

點會完唔到 你得返幾篇

香姨嗰一日, 摩天輪表白

睇落去就知

仲未夠50 likes咩

八月照相館絲
仲有啲距離可能大家睇完ending走哂

ozoo巴

薯仔絲

慢慢出啦

新post lm

睇下正皮啦
夠就一定出
btw 多謝你又嚟留名

福斯巴

睇完呢篇，阿軒同香姨 ，軒晴在摩天輪上對話啲畫面又出番黎

夠喇

亦都係我好鍾意嘅一段

淨十幾個
睇下今晚之內有冇機會上到50啦

係喎
33個正皮

係啊 希望等多陣就有

新post留個名

新post 遲到留名
嘩正，重溫同一個時空阿軒蕭揚兩邊故事好正

歡迎小時代巴

話明係作者我嘅自娛post 一定要寫番自己鍾意嗰幕啦
Btw多謝留名

lm

廢柴的人類巴

凍檸賓巴

本身想去訓 一下f5就多咗3個正皮

蕭揚（四）：花樣年華(下)
「哦...好啦，咁我哋上摩天輪啦。」阿軒對阿晴說。

「咪住。」我馬上叫停了他，「不如都係你哋兩個上啦，我覺得我個肚有少少唔舒服啊。」

「吓？咁不如我哋等埋你先啦。」阿晴顧己及人的性格又發作了。

「其實都唔洗嘅，你哋上去啦。」我刻意裝作尷尬，引他們追問下去。

「咦，似乎你係有啲原因所以唔想上去喎。」阿軒一手搭住了我的肩頭，奸笑著說。

非常好，正中下懷。

「唉，好，我講，但係你哋唔準話俾其他人聽。其實，我有畏高。」其實畏高是真的，但未至於嚴重得摩天輪也坐不了。

只不過這個原因果然奏效，阿軒阿晴二人相信了我。

結果在他們二人同上摩天輪時，我馬上趕去三樓。

「Hi！」李琪一看見我，淡淡一笑地向我揮手。

難得地，她沒有興高采烈地說著多餘的說話。

我看到她身邊的行李箱，心裡想，也許她今天的冷靜是源自於將要分別的離愁別緒吧。

「你要走啦？」這是明知故問的。

李琪嘴唇合攏地點頭，然後說了一句：「如果我有多張機票，你會唔會同我一齊走啊？」

我感覺到我的嘴唇微微張開了，可是，卻說不出半個字。

李琪卻微微一笑，然後向我伸了伸舌頭並說：「電影對白嚟嘅啫，唔洗話我『唔理性』啦。」

「我差唔多要去機場啦。」當我還在愣住的時候，李琪的手卻已搭在自己的行李箱上，然後說：「如果有得揀，你會唔會想我留多一日陪你？」

我微張的嘴巴，繼續沒有合上。

「我都知你會咁㗎啦。」李琪咧嘴一笑，然後點點頭，拖起行李箱轉身就走。

我感覺到，她在原地留下了一點失落。

不知為何，我追前了兩步，拉住了她的手。

「我，俾我香港電話你。」

李琪似是有點驚訝，然後才笑著從褲袋中掏出了一紙一筆。

「你寫俾我，我鍾意睇人嘅字。」

對於感覺任性新潮的李琪隨手竟然有紙筆，這一點我是意外的。

可是，我沒想太多地接過紙筆，然後揮筆就在上面寫下電話號碼。

而在號碼之下，我順手寫下了一句句子。

「其實安靜微笑、分享心事的你，比起胡鬧嘈吵的時候，更有吸引力。」

我寫完了，將紙張交給了李琪。

李琪將紙收好的同時，突然皺了眉頭，說：「係喎！仲有樣嘢未問你。」

我好奇地走前了一步，誰知，她一把就抱住了我。

「呢個就係你嘅意義啦。」

李琪滿意地展現了惡作劇式的笑容後退一步。

整個過程中我沒有抗拒，也沒有回應。

李琪看著我僵直的反應，忍俊不住地笑了一下說：「呢四日麻煩哂你啦，多謝你陪我癲。」

然後，她就拖就行李，頭也不回地走了。

今天的她，意外地特別少話說。

而不說話的她，反倒像是藏著了更多的心事。

看著她遠去的背影，我感到內心出現了莫名的空洞感。

這空洞感，是來自於我感覺到，這人似乎值得我了解更多。

重點不是「了解更多」，而是「感覺到」。

我驚訝地發現自己竟然談起了感覺。

而打開了這道大門的人，就是那個正在遠去的人。

最後，我跟著大家回到酒店的時間是十一點。

大家說這是最後一晚，所以這晚不醉無歸。

Uno、成人台、宵夜，大家一次過把想要做的都提出來做了。

而這一刻的我，想在夜裡到街上走走、喝一杯啤酒、吹一吹河邊的涼風、或者到Donki走一圈。

可是，唯獨是我，沒有將心中想做的說出來。

因為要大家在興致高昂的時候陪我到街上走，這實在是太不理性了。

這一晚，大家玩到凌晨四時，筋疲力盡才各自休息。

我躺在床上，想著自己在HepFive主動提出交換電話和自己所寫下的句子。

到底我在幹什麼？

為什麼要把號碼交給一個只認識了四天，連我的名字也未知道的陌生人？
這樣做理性嗎？

我內心同時響起了另一把回應的聲音。

我之所以想跟李琪交換電話，是因為我想更認識那個在Donki展現平凡的真摯的她。

我之所以寫下那句句子，是因為我記起她在Donki提起「關心和安慰」的時候的期待表情。

我記得當晚我有想過，開朗積極可能就是李琪尋求關心和安慰的方式。

所以我才想寫下電話號碼下的句子，希望她能明白自己心底裡有著另一份吸引力。

我有一刻問過自己，到底我所做的一切，其實是出於愛情嗎？

我有喜歡李琪嗎？

嗯，我說不出答案。

我不擅長感受感覺。

我唯一所知道的是，此刻的我雖然累，但我卻不太想讓自己入睡。

因為我不想第六次回到那個夢境。

好啦今次真係去訓啦
先多謝咁多位竟然大結局後都推多個新post俾我
而且仲有人嚟俾正皮留名 其實我已經好感動

呢個外傳仲有三篇, 出完應該暫時就唔再寫軒晴故事住,
應承大家嘅天使外傳一定會出, 但應該無咁快,
因為我想先完成手頭上一個新故事先

多謝喺呢個po支持嘅巴絲, 下次加更係100正皮, 睇下上唔上到
一到100正皮, 又會出文

大家晚安, 聽日見

下個加更位: 100正皮

推吖

呢篇其實已經Sad ending左
蕭揚沉船了

留名一身蟻

蕭揚你諗清楚啲
其實你鍾意嘅係我

。。。想多了

果然要令人鍾意自己係要忽冷忽熱咁

蕭揚喎 無咁易嘅

振美絲

理大巴

或者我會話 係令人對自己有興趣

條女釣厹果然有一手

其實係你自己要靚仔

其實點解用日本電話會add到蕭楊WhatsApp,正常去幾日旅行唔會轉WhatsApp number

番外篇又幾好睇

唔係囉

寫得好有feel

留個名先

你問得幾好, 我都諗緊
但我記得唔換電話好似係呢幾年嘅事
以前去旅行好似都係要轉?
我都唔肯定

多謝支持

多謝你鍾意啊
haha呢個外傳我自己好隨意發揮
有人覺得好睇都幾開心

多謝P仔K巴

好開心起身之後見到都有人嚟新po
我哋就圍爐睇埋個外傳去啦
btw 差少少就可以加更啦 大家想睇就可以正皮一下

就嚟100正皮

推到100

外傳個style好撚正
P牌推唔到 不過support樓豬

多謝幫推

多謝你鍾意 開頭仲驚無人睇

想問問樓豬，當吹吓水

如果阿軒同阿晴至死嗰日都冇表明心意，而且亦冇人知道佢哋嘅關係，佢哋之間嘅愛你覺得係咪真實存在？

我會覺得愛係存在啊
大家都對對方有愛 只係無講出嚟
所以我會理解係
各自對對方嘅愛都有存在 只係不存在「我們」的愛

蕭揚（五）：西遊記大結局之仙履奇緣
再美好的旅程都有結束的一天，而我們五人的畢業旅行也到此為止結束了。

在離開酒店的路上，他們四人依舊的吵吵鬧鬧，只有我一人沉默地跟在他們後面。

路上所見的Donki，道頓崛和固力果，都讓我想到了一個人。

我不期然看了一眼手機。

寧靜。

對，她已經走了。

當我們大約一時走到機場的時候，我們發現遊人比想像中的多，而且更有不少記者在場。

好奇心旺盛的阿軒和Aiko急著想知道發生了甚麼事情，所以便出發到服務台那邊打聽一下。

可是，在他們還未問到答案前，在機場中央的大電視上，出現了一個令我震撼得呆在原地的畫面。

雖然我聽不明白電視中的日文旁白，可是畫面我是能夠理解的。

在畫面中，一團火花在空中綻放著。

這不是煙花，而是爆炸。

而畫面底下的日文標題，也有幾個我能看懂的漢字。

「飛行機」、「大阪」、「香港」、「爆発」。

我心裡浮現了一絲不安感。

這時候，前去探問消息的阿軒和Aiko跑回來了。

「痴線！原來大阪琴晚有飛機爆炸啊！」Aiko話一說出，連九公和阿晴也呆住了。

「仲要係由大阪去香港啊，我哋好似都諗過揀㗎，不過好似嫌凌晨機太辛苦所以無揀到。」阿軒在旁補充說。

接下來阿軒與Aiko的話我已再聽不了。

因為我感到自己的心臟停止輸血到不同身體部份了。

唯一還在運作的，是大腦中負責記憶的海馬回。

李琪。

我只想到李琪。

我也想到，我還沒有把名字告訴她。

我也想到，若然我昨晚把心中的答案告訴她，請她多留一天陪我，結果就會不一樣嗎？

我們的飛機沒有受到意外影響，如常地在下午啟航。

我依舊是一人坐在商務客艙。

但比起平日一心打算享受寧靜的自己，今天，我反而想逃避這機艙中的寧靜。

於是，我打算掏出褲袋中的耳筒，隨便找一部電影來充滿混亂的腦海。

當我的手指放進褲袋的時候，除了耳筒，我還摸到一件事物。

我隨手把耳筒連那事物取出。

是一個細小的紙團。

我把紙團打開，上面寫了一串數字。

是我自己的電話號碼。

是我昨晚寫給李琪的電話號碼。

下面還有自己所寫的那個句子。

恰巧這時候飛機外的光線透射進來，我意外地發現紙後原來也有寫字。

我把紙張一翻，上面是用娟秀的字體寫下的幾句句子。

「我說，到期日最恐怖的是，當你對一個人充滿期待，但他的意義卻突然到期。

對一個人擁有希望，然後換來是期望落差，這就是突然過期的恐怖。

但蕭揚你是不同的，因為，你是預期中一定會過期的人。」

看著這幾行文字，我突然好像又明白李琪多了一點。

對她來說，我是她「限時四天的浪漫」。

對她來說，我是她「預期中會失去的人」。

所以，她要我用紙寫下號碼時，其實早已計劃要把電話號碼歸還給我。

她根本沒有想過要把這段浪漫帶離大阪。

因為，沒有期望，就沒有失望。

對於我行我素的她來說，其實她所做的相當合理。

期望跟一個只認識了四天的人延續發展，這才是不理性吧。

我看著手上的紙張。

「其實安靜微笑、分享心事的你，比起胡鬧嘈吵的時候，更有吸引力。」

這句說話未能傳遞到她的手上，我難得地感受到心裡頭的一陣遺憾。

我覺得，自己的遺憾並不是錯過了一次愛情，而是錯過了感受一個人的機會。

在與李琪的交流中，她給我留下最深印象的，是她認真地談論著「到期日」的表情。

還有，她在最後一天中格外安靜，卻更令我想真正了解和認識她這個過份熱情的人的底蘊。

可惜的是，現在都沒有機會了。

或者，李琪的出現只是為了作為我的一個提醒。

理性真的很好，但不一定每時每刻都需要理性。

也許，這提醒會在未來的某時某刻發揮作用。

例如，如果我的朋友將來想要作某些瘋狂的舉動，我或者不會再阻止他，甚至會鼓勵他。

始終，誰也說不準我那四位朋友的未來會有多瘋狂。

我暫時不願對未來再作多想了。

我隨手點選了一部電影，想先驅走亂成一團的心思。

《西遊記大結局之仙履奇緣》。

「曾經有一段真摯的愛情擺在我眼前，我沒有去珍惜，等到失去了才後悔莫及，塵世間最痛苦的事莫過於此，如果上天能給我一個再來一次的機會，我希望能對那個女孩說我愛你，如果非要給這愛加一個期限的話，我希望是一萬年。」

看著看著，我好像終於把這電影看明白了。

一切都因為，李琪。

多謝大家竟然成功去到100正皮
呢個外傳仲有最後兩篇, 今晚會出一篇,
如果大家想今日完埋, 可以試下上埋150正皮

下個加更位: 150正皮

咁都要sad

未完未完
又要講翻口頭禪: 睇埋先睇埋先

已經再感受唔到

「我們嘅愛」嗎？

有時我係度諗，如果愛唔能夠實體化，例如表白、拍拖之類，點先可以證明佢存在過？也許到尾都只係自己一廂情願

即係李琪有事冇上到架機

呢個問題好哲學
其實真係好睇點定義「愛」
如果「愛」係一份情意, 咁就好似「我思故我在」咁, 有過愛意就已經存在愛。
但如果「愛」係一種關係, 咁無一齊過, 愛就等於無存在

所以我覺得係定義問題

睇埋先睇埋先

巴打心水清

但我覺得「愛」作為情意可以好隨便
就算係普通朋友都可以擁有，感覺就係想對方過得好，唔希望對方受傷害之類

只有作為「關係」嘅愛，先可以用嚟區分，特出呢種愛嘅唔同

可唔可以happy end

仲以為完咗呢篇好有完嘅感覺

同意完全覺得係度完都得
不過樓主應該仲想交代埋條女有冇死（？）定可能佢都係穿越

照咁睇 個女仔上左架機先有機會穿越識到蕭揚
因為佢一早就知呢四日完 同蕭揚都完
可能佢既關鍵字係到期日？

同意啊 我亦都相信世界上有好多對愛唔同嘅定義
所以先會有咁多愛情故事寫到出嚟

其實本身真係呢度完
我一開始就係話有五集
但係後來 手多 所以先寫多咗

其實係啊
所以如果睇到呢度滿意 其實又可以停
呢個故事充滿自由度

睇埋先就會知

順手劇透下
最後兩篇會係李琪角度寫嘅故事
所以如果你睇完上面五篇都滿意 其實都可以當個故事完咗
當然 李琪故事應該都會今晚出埋
然後就應該進入樓主我嘅休息期啦

預告一下
之後應該去ig出一篇關於蕭揚外傳嘅小分享
亦可能不久將來會分享一下下一個故事嘅動向

最後多謝所有願意嚟埋呢個ｐｏｓｔ嘅巴絲
多謝你地陪我嚟到最後
再多嘅嘢等今晚完故再講啦

今晚出文見

係唔係即係李琪意外死所以天使俾佢穿越時空來同蕭揚渡過？

其實唔太鍾意李琪
覺得肅揚應該值得更好
一齊唔到先係我心目中嘅happy ending

應該係李琪本身死左
穿越番去揾蕭揚

亦都係李琪特別感性既原因

Cd room留言
四日時間等於一輩子呢，雖然短暫但叫做擁有過
唔知李琪點諗呢？
作為在日人士，whatapps其實應該係會綁定號碼，因為我依家用日本電話，whatapps都係跟我香港號碼
如果李琪仲有將來，二人會唔會係未來相見呢？
等你啊

睇埋就知

hahaha所以話happy end都有好多種

睇埋就會知

多謝你補充
我諗翻都覺得應該改
所以可以改成係sms 而兩個人淨係send msg
無交換whatsapp 咁就可以維持大家唔知對方香港電話嘅設定
多謝大家提我

我估係

竟然係咁

提早出故, 趁住周末前俾大家睇埋去

蕭揚（六）：夏天的童話 (上)
她走上了出發往大阪的客機，然後在商務機艙找到了屬於自己的位置。

當她坐在舒適的座位上的時候，她心裡卻有著說不出的苦澀。

說走就走，對許多人來說都是一件美事，但對她來說，她是不走不行。

因為再不走，她怕自己承受不了失戀的打擊。

不錯，由選地方、買機票、執拾行李，一切都發生在十二小時之內。

而十二小時前，她才剛跟前男友分手。

原因是，男友承受不了跟她沉悶而平淡的關係。

她的踏實與沉悶，來自於家庭。

自小以來，母親教她處理家庭大小事務，加上自己還有兩個妹妹，所以她從小就是一個家務能手。

對她來說，照顧他人是一種本能，照料家庭是一種責任。

所以在家庭之中，她像母親一樣相對寡言，彼此都是少說話多做事的風格。

她的外貌一直受外人稱讚，甚至有人讚喻她有幾分像混血兒的美，所以她中學時代不乏追求者。

可是這些追求者通常也止於追求者，沒有幾個能發展下去。

原因並不是她高傲，而是她根本不擅長回應這些追求者。

對方說笑，她可能會勉強笑一下；對方邀請她溜冰，她整場都在認真地扶著場面的扶手練習。

對於追求者來說，她是個沒有情趣，過於實際的人。

但對於她來說，務實的自己並沒有問題，只是那群男生太不成熟。

好不容易她終於戀愛了，對方是一個感覺同樣務實平凡的男生。

一對簡單的情侶走在一起，閒時便是到自修室溫書，或是逛家具店想像一下未來的家居擺設，或是商量未來工作的預想。

她覺得，對方能接受這麼務實平凡的自己，也許就是可以寄托一生的人。

可是，當大家都升到大學的時候，她發現，原來世上的男人還是喜歡熱情有趣的女生。

他們相戀了大約九個月，結果男友在大學不過兩個月就另覓新歡了。

男友坦誠告知她分手的真相時，順道補上了一句：「同你一齊真係好悶，我唔想要多一個阿媽。」

曾經的務實，被他稱為「賢良淑德」。

曾經的照顧，被他稱為「關懷備至」。

可是原來感情一旦過期，所有優點就會跟著變質。

在這機程中，她一直在胡思亂想。

剛好她在飛機的電視機上隨手選了《西遊記大結局之仙履奇緣》，她不期然地開始想像著時光倒流的可能。

若然世上有時光倒流，她或者會回去成為更有趣的女朋友將他留住。

若然世上有時光倒流，她或者會不再學做家務，而是跟二妹一起成為活潑可愛的女生。

這樣，她也許就可以像二妹一樣更受男生的歡迎。

回憶著自己一路走來的經歷，她開始跟自己的前度一樣，討厭這個務實的自己。

想著想著，她就悲從中來，忍不住將抑壓在心頭的哀怨都哭了出來。

就在她哭得亂七八糟的時候，她留意到身後的男生離開了座位到洗手間。

她也留意到，這男生偷望了她數眼。

這一個樸克臉、目無表情的男生看起來跟自己年紀相若，樣子也挺帥，只是臉有點臭。

活潑的二妹、臭臉的帥氣男生、失戀的傷心、還有從至尊寶性情大變為孫悟空的劇情，這些看似毫不關聯的元素，突然一下子全跑進她的心中。

而她的心就似一台攪拌器，將這些東西混合成為了一個瘋狂的想法。

她想趁著單身，做一件平常自己一定不會做的事情。

她想發展一段為期四天，點到即止的異地戀，感覺上相當任性和浪漫。

而她要談的，是一場跟香港人的異地戀。

目標，就是後座的那個臭臉男生。

原因？帥哥，這點很重要。

當然，雖然說她對自己的外貌頗有信心，但若是憑著沒有情趣的自己，莫說是四天，四個月她也許未能打動那個男生。

既然務實平庸的自己不受男生的青睞，她決定逼自己嘗試二妹的那一套方法。

這四天，她將會像至尊寶幻化成孫悟空一樣，煥然一新，成為一個活潑可人的少女，然後用這身份使目標動心。

她一邊這樣想，一邊留意到身後的男生似乎仍未從洗手間回來。

她想到趁著這機會，也許是認識這四天戀情目標的好機會。

她到處張望一下，嗯，服務員不在，而後排右邊的乘客正呼呼大睡。

這環境正中她下懷，她連臉上的淚水也不抹去，便一個轉身走到後座。

這時，她看到一本護照正安插在前座椅背的空位中，護照當中還夾著一份日本入境申報表。

她順手拿過護照一看，看見了男生更為臭臉的護照照片，還有他的名字。

蕭揚。

對她來說，知道名字已是一個最大收獲了。

所以，她小心翼翼地將護照放回原處，然後回到了自己的座位。

她開始計劃如何侵略蕭揚的心。

但在計劃之前，她留意到座位前的電影已經放完。

所以她又隨意選了一套自己喜歡的電影。

這次是《秋天的童話》。

對，她很愛港產片，特別是舊式的，因為她覺得那時候的電影特別浪漫。

一邊看著電影，一邊想著計劃，突然，她想到一回事。

既然這段浪漫只要延續四天，那麼就不應讓將這段關係拖泥帶水地帶到香港。

她覺得，自己需要一個使用四天的身份。

看著《秋天的童話》，她的鬼主意就來了。

李琪。

這四天，她就是李琪。

連名字都改好，她就放心讓自己脫胎換骨地在大阪瘋狂四天。

原來佢一早知蕭揚個名
手動正皮

所以一直無問
而唔知有冇人留意到最後蕭揚張紙條係寫咗名
就係呢一刻知咗

btw多謝你嘅正皮

本身想玩仔媾蕭揚，點知飛機回港遇到意外，穿越到第四日晚同蕭揚道別
不過呢段故sad end冇乜所謂，劇情咁短唔會戥佢地可惜

樓主 雖然你可能唔記得
但我曾經問過你 「點解阿晴會咁受歡迎 唔係外向開朗嘅女仔更加得人鍾意？」
估唔到樓主你喺番外會回答咗我呢個問題 好感動

不過 我又想知 文靜嘅混血兒 同阿晴有乜分別
點解佢就無人欣賞 阿晴就有人欣賞？

睇得開係好嘅

ummm其實好難用「文靜」兩個字去代表哂呢兩個角色
我覺得可以俾番讀者睇
到底阿晴嘅吸引之處係咩
而今次主角「李琪」唔容易吸引人嘅地方係咩

其實文靜嘅女仔都有好多種 我又覺得唔一定文靜就會唔受歡迎

神秘感？

李琪唔會有太多未坦露嘅心聲 只會踏實咁做自己 識耐咗 就覺得太無層次 悶？

而阿晴會玩猜迷 好似永遠望唔透嘅人 有神秘感 又係個有故事嘅人？

如果樓主係有心咁設計呢兩個角色 真係好勁 會透露埋內向女點樣先係令人覺得有魅力

見係追擊手巴問 我答多幾句
我係一個幾鍾意寫角色嘅人
因為有角色 故事先好睇

而今次外傳更加係
其實阿晴個故事入面 咁長篇幅嚟講 我覺得阿晴嘅人設應該算清楚
所以唔破壞大家幻想 俾自己感受到底阿晴有咩好或者吸引力
而李琪呢 因為篇幅唔多 所以其實寫得好白
佢係一個好認真踏實嘅人 但相反就係無咩情趣 唔會太識講笑
所以對男仔嚟講 就會有啲太硬 太悶嘅感覺

有啲內容留番IG慢慢分享(廢事呢度講完無人睇)
但係設計角色係我興趣 下一個故會見到更多
希望大家唔好覺得悶就得

感動 樓主肯再解話

講真 一開始係畀跳海 死神呢d特別設計而吸引
當然，愈睇就對每個細節都有咗感情

因為我個人其實對「他人」興趣唔係好大，所以往往好少諗得好仔細，成個故都只係跟住阿軒諗法去睇，無乜跳出去諗其他角色嘅設定、諗法同世界觀，所以往往都係「問完再諗」

就好似雖然鍾意九公同Aiko 但都對Aiko無乜了解

而呢個李琪角度嘅番外，更加令我覺得，樓主寫人真係好勁。

試問一個熱情如火，成日要人陪嘅女人，又點會接受到獨遊？而答案就係佢其實都係個踏實、自理能力強同埋可以獨處嘅人。

如果佢真係咁需要纏住人，又點忍耐一個人嘅早上中午行程？

如果佢係個咁癲嘅人，又點會一個人，靜靜咁喺夜晚行心齋橋？

樓主個設定真係好妙

所以「李琪非李琪」嘅答案一早放咗入故事入面
追擊手巴你好細心搵到好多嘢
我都幾鍾意收埋好多呢啲細位喺故事入面俾讀者自己feel
所以我先成日話 劇情我就唔講咁多啦
因為我相信自己發現到 一定最開心

追擊手巴你好勁啊 俾個叻你

趁未有故 大家可以上ig睇下嘢先
分享咗少少寫外傳嘅心態

又賣下廣告
IG: windblowssilently

蕭揚（六）：夏天的童話（下）
在下機之後，她便一直悄悄地跟著蕭揚。

意外地，她發現蕭揚身邊還有四人同行。

一個樣子一般，但說話特別多的女生。

一個看起來相當溫文，偶爾陪笑的女生。

一個一臉笑容，忙著跟四人輪流對話的男生。

一個感覺猥褻，眼光不斷落在女路人胸部的男生。

令李琪放心的是，這四人中的兩名女生，都不似是蕭揚的女友。

那麼事情會比較好辦。

也許是上天的安排，蕭揚所住的地方竟然跟自己的酒店只有一街之隔。

李琪心中相當滿意，同時想著下一步的打算。

她想過就這樣上前攀談，也想過趁蕭揚落單的時候跟他認識。

可是，感覺這些方法都不太好，始終她本來就是一個不擅辭令的人。

為免被這妙想天開的計劃打擾了原先的散心計劃，李琪決定暫時將蕭揚擱在一邊，先好好暢遊大阪一番。

李琪不是一個喜歡吃喝玩樂的人，在旅行的過程中，她喜歡走到當地的住宅區，因為這樣才能感受一個地方最真實的感覺。

住宅區和居民，能夠給予李琪一種踏實感。

當她遊了附近一大圈，加上飽吃了一頓拉麵作為晚餐後，時間不知不覺間來到了凌晨一點。

而在這時候，她剛好走過了遊人打卡熱點，「固力果」燈牌。

看著暗淡無光的「固力果」燈牌，李琪卻是高興得笑逐顏開。

因為這時沒有吸引力、沒有光彩的「固力果」，才是真實的「固力果」。

除了電影的虛幻之外，李琪還是最喜歡真實的事物。

所以，她決意要跟這不受歡迎的「固力果」燈牌合照。

就在她要按下快門的一刻，她在眼前看見了一個身影。

一個正帶著不屑表情看著拍照的人們的男生。

蕭揚！

落單了的蕭揚！

在這一刻，李琪覺得這或者是上天容許自己進行計劃的啟示。

所以，她想也不想地就往蕭揚走去。

「喂！唔該，可唔可以幫我影張相？」

然後，開展了一連三天死纏爛打的戰鬥。

過程之中，李琪只是不斷地想著，若她是活潑的二妹，她會怎樣說？她會怎樣做？

偶爾，她也覺得自己任性得有點生硬；

偶爾，她也覺得自己的說話有點奇怪；

偶爾，她也覺得自己的舉止有點過分。

可是，對於從來都不會主動約會男生的李琪來說，單是現在每天要打擾蕭揚已經夠傷腦筋了，所以也難以理會如何將二妹的活潑收放自如的問題。

她曾經想過，到底蕭揚會否覺得自己過於煩擾而無視自己。

可是李琪覺得，一來即使蕭揚不理會自己，頂多便提早完結這場鬧劇吧，反正這一切本來都是一場意外。

二來，蕭揚雖然看似對自己多番嫌棄，但其實在相處之中卻不覺他對自己過於反感。

這一點，也是李琪願意硬著頭皮繼續尋找蕭揚的原因。

時間轉眼來到了第四天。

李琪早上十點就從床上醒了過來。

她一直很欣賞自己，無論多晚入睡，自己總是可以在中午十二點前起床。

看著手機上的日期，李琪知道今天是自己在大阪的最後一天。

蕭揚的有趣度實在比想像中高，至少李琪沒有想到過自己會遇上一個如此理性得過份的人。

雖然這三天以來的相處未至於算是一場戀愛，但也足以令李琪滿足了。

李琪本來的想法是「讓大阪的事情留在大阪」，可是經過了這幾天，她的想法有點轉變了。

她看見蕭揚由對自己不瞅不睬，到昨晚跟自己有說有笑，可見蕭揚的心態有所改變。

這種變化其實同樣出現在李琪心中，她有一刻想過，要提出跟蕭揚在香港保持聯絡嗎？

可是她同時想到，這幾天跟蕭揚相處的，是活潑的李琪，而不是原來的自己。

只要離開大阪，她就會回復成原本的那個自己。

平實，沒趣。

即使假設蕭揚對自己有一點興趣，但面對這樣的反差，蕭揚敢情只會對自己有更大的反感。

為了應付內心的矛盾，李琪這早上並沒有聯絡蕭揚。

本來只是打算蜻蜓點水而過，怎麼現在突然就泥足深陷了呢？

李琪覺得，若然這故事停在這刻，或者會是一個能夠留下無限美好幻想的浪漫故事。

但若然這故事在香港延續下去，最後可能只會變成平平無奇的愛情故事，甚至完結在失望與痛心之中。

她很清楚，自己根本不是李琪。

李琪只是一個生於大阪的角色。

既然如此，她決定讓李琪跟蕭揚的故事也在大阪終結。

她相信理性的蕭揚也有著同樣的心思。

她先用Whatsapp聯絡蕭揚，了解他今天晚上的行蹤。

了解過後，她隨手在酒店的筆記本上取過了一張紙，在上面寫下了寥寥幾句。

「我說，到期日最恐怖的是，當你對一個人充滿期待，但他的意義卻突然到期。
對一個人擁有希望，然後換來是期望落差，這就是突然過期的恐怖。
但蕭揚你是不同的，因為，你是預期中一定會過期的人。」

就因為蕭揚是預期中只有四天限期的人，所以他才顯得特別和珍貴。

當然，過期的不只是蕭揚，還有「李琪」這身份。

不期望，便不會失望。

李琪將紙張摺好，連同筆一起收在褲袋中。

這張紙條，將會是她與蕭揚的結局。

也是將二人的故事永久保鮮的魔法字句。

既然是最後一天，李琪決定讓自己褪去偽裝。

雖然她會繼續以李琪的身份與蕭揚見面，但她決定不再刻意地表現熱情了。

裝成別人，其實真的很累。

晚上的相見，大致上跟李琪想像中的相似。

而唯一不相似的地方，竟然是自己的失常。

在本來的計劃中，李琪打算見了蕭揚，然後跟他簡單道別，並且送他離別的擁抱。

而在擁抱的時候，順便將紙條放到他衣衫或褲袋之中。

可是，李琪跟蕭揚碰面的時候，竟然不自覺地問出了一個問題。

「如果有得揀，你會唔會想我留多一日陪你？」

李琪問出了，才發現原來自己沒有想像中灑脫。

她沒有勇氣將這段關係帶到香港，但她想貪心地將這段戀情延續多一天。

當然，她心裡知道，理性的蕭揚並不會回答自己。

所以她看著蕭揚張大了口的反應，她想，蕭揚應該是不忍開口拒絕自己吧。

李琪笑了一笑，拖起行李箱轉身就走。

她心裡有點高興，同時有點失落。

高興，是因為故事可以到此為止了。

失落，是因為她想到，即使自己變得活潑了，但蕭揚仍是毫不動心。

也許這四天以來的一點浪漫和享受，全只是她一個人的奢想。

對蕭揚來說，可能只是完結了維持四天的惡夢。

就在這時，超出李琪想像的第二個意外出現了。

蕭揚開口了，而且竟然主動提出提自己的香港電話交給自己。

這意味著，蕭揚內心期待著，未來尚有可能跟自己發展下去。

李琪心中又喜又酸，既是高興原來蕭揚確實有在意自己，但同時又心酸地想到自己對這段四天的浪漫延續下去的恐懼。

始終，她根本不是李琪。

所以，李琪想到了對策，一個最佳的完結方式。

她先掏出了褲袋中的紙條和筆，讓蕭揚寫上電話號碼。

最後她送給蕭揚一個離別的擁抱，同時將手上的紙條輕輕塞進了蕭揚的褲袋。

她用寫上了句號的紙條，作為回應蕭揚想要發展下去的期望。

李琪知道，自己心裡是喜歡蕭揚的。

可是，這關係發展下去，再浪漫的愛情也會變得枯燥現實。

所以，就在蕭揚還未知道她的真正名字時，讓故事在此結束吧。

當晚，在前往大阪機場的路程中，李琪總有點心緒不寧。

她總是不能停止想到蕭揚。

若然她以真實性格跟蕭揚相處，不知道他會如何應對呢？

蕭揚會喜歡原來的自己嗎？

在複雜的想法之下，她毅然地下了一個決定。

「唔該，我想改遲一日嘅機票。嗯，就聽晚凌晨啦。」

既然有四天裝成了別人，她想讓自己在這趟旅程中有一次可以忠於自己心底的期望。

她相信自己在人生中，可能就只敢這樣跟陌生男子莫名其妙地瘋一次。

所以她想讓自己一個再留戀在這段大阪的浪漫多一天，再感受一次這四天來去匆匆的經歷。

然後才回到香港的現實，再次成為那乏味的自己。

2020年12月25日。

奧地利，哈爾施塔特。

她不再是李琪，她是葉嵐，名字同樣來自一部今年她喜歡的港產片。

自從那年大阪的旅程之後，她還去過了五次說走就走的旅程。

每次都有不同的名字，可是卻沒有再發展甚麼異地限時的戀情。

在旅程中換名字，似乎已成為了習慣。

而這次的旅程，並不是因為分手，而是她單純地想要旅行。

在那年的大阪之旅後，她再有過兩段戀情，但到最後還是分手作結。

原因並非對方覺得她太沉悶，而是雙方都認同彼此不適合。

自從那年大阪之旅後，她再沒有奢望過成為活潑可愛的女生。

因為這根本不是她所享受的性格，而且她不希望用活潑可愛來獲得對方好感後，永遠也走不出這累人的偽裝。

即使平庸務實的自己不受歡迎，但至少有自己喜歡自己。

而她也希望，找到一個衷心喜歡務實認真的自己的人。

一如以往，她沒有遊覽景點，而是走到小鎮的民居附近閒逛。

當她走進了小鎮之中，看著別具特色的小屋，既是大開眼界，卻又感到千篇一律。

可是，當她再多走幾步，卻發現了一間與別不同的小屋。

說是小屋，但其實是一間老餐館。

這餐館近乎全木色設計，看起來頗為陳舊，而最特別的是，它在門外掛上了一個招牌，上面寫著「Sampan」。

或者是因為它開在小鎮之中，而非外面觀景湖畔，所以明顯地食客比較稀疏，只有一兩名當地人在當中享受午後的啤酒。

她看著這餐廳，不期然地想起了《秋天的童話》中周潤發所開的餐廳，還有他與鍾楚紅所飾演的李琪最後的相遇。

想起李琪，她就想起了蕭揚。

那一個，屬於她的，夏天的童話。

她決定，在這餐廳前面自拍一張，當作是留個紀念。

可是，自拍的幅度有限，拍到門牌，卻又拍不到餐廳全貌。

她心想，還是找個遊人來幫忙好了。

這個時候，在她的眼前，有一個身影經過。

她不可置信地張大了眼，然後快跑幾步追了上去。

「唔該，可唔可以幫我影張相？」

（蕭揚外傳 完）

痴線 完全估唔到
好好睇 同原本主線好多connection
再遇呢件事又勁浪漫

相遇在意外 重逢在意外就唔出奇

多謝你支持啊
睇得開心就好

緣份係靠自己爭取的

蕭揚會唔會以為自己撞鬼

兩個主角嘅內心世界都寫得好好 好有共鳴 特別係李琪
最尾個ending都好浪漫
雖然係open end但係有種好圓滿嘅感覺
好鍾意呢個外傳

同問

哩個故可以打個比喻
正傳固然皇道引人入勝
估唔到DLC都可以咁驚喜

哭𠹌咗

正解 大家都要加油

嗱我最後無話嗰個係蕭揚架
不過我估以蕭揚嘅理性 佢應該會好冷靜用三秒就分析到
當然更sad係 佢已經唔記得咗呢個係邊個

多謝你鍾意啊
起初仲擔心大家睇得悶

多謝你支持
有人鍾意外傳都幾surprise

係女主角係哩四日性格嘅反差
我初初睇都以為佢係家有喜事個張曼玉

何里玉
pretty woman 搵老襯

完曬？

完哂啦
我準備去閉關啦

我以為自己追緊韓劇

會唔會呢次重遇其實係丘比特偷偷地拉嘅紅線
呢個外傳雖然短短哋但一樣好精彩
再一次多謝樓主
係咪仲有天使外傳？

btw如果覺得好睇又未俾正皮嘅不妨俾個支持我

多謝你一直支持啊
等我下個故啊 i will be back

做咩事太誇張?

haha俾大家自由想像
多謝你支持同鍾意呢個短故事啊
有人鍾意已經好開心

天使外傳...一陣答你

突然諗到愛的迫降嘅劇情

利申我未睇過
要問翻我女朋友有咩發生

鍾意睇愛情故/劇/戲嘅我表示會幻想蕭揚同葉嵐有好結局
但應該會好似呀軒呀晴咁迂迴曲折

天使拉埋嘅係九公

特登俾open end大家
good end bad end任君選擇

都係好事嚟嘅

好啦 如無意外應該係短期內最後一次感謝文
因為出埋呢個外傳 樓主我應該會小休一至兩個月
為下個故事努力啦

呢一個半月嘅出故生涯好有趣 亦都好難忘
感謝所有帶俾我呢個美好第一次嘅讀者們
每日同你地吹下水 傾下劇情 已經成為咗樂趣

關於天使外傳 應該暫時唔會寫住
其實idea有哂 又係一個風格唔同嘅奇幻故事
只不過 呢一刻我唔想寫住
可能係因為我唔想消費軒晴故事太多住
亦都可能因為我想等一頭半個月
到大家就快唔記得我 我就會出翻

但亦都講定 好有機會天使外傳會去ig出
所以都係長氣一句 有興趣可以follow

最後最後 感謝每一個鍾意軒晴故 或者蕭揚外傳嘅讀者
多謝你哋願意睇 亦接受唔同風格嘅故事
下一個 你哋應該又會見到一個好唔同嘅故事
希望到時大家都會鍾意

各位高質讀者 希望下一個故事會再見到大家嘅名
後會有期啦

希望之後再見你啦nightwing巴

蕭揚 = 阿諾豬華生力啤

我應該得閒會出下嘢
例如出埋我penana個短故嘅完整版

識接喎凍檸賓巴

外傳好sweet
值五粒金莎

樓主好好養返個肝先啦

多謝你鍾意
我會養生迎接下一次爆肝之旅

仆街，一講到葉嵐，就諗起幻愛

幻愛近期大愛
突登俾佢出現下

估唔到連外傳都咁好睇

CD-ROM返嚟喇
樓主令我想睇蕭揚外傳嘅外傳

個人覺得外傳仲正

new帖 leave name

樓主咁高產嘅作者我喺連登都係第一次見

我會mon實你

好正

好期待樓主下一個故

樓豬好好唞下先啦 等你外傳同新故

好鍾意個外傳
個style好唔同但好正
短短地但極有迴響
啲伏筆好犀利 勁！
忍唔住留言

多謝你支持啊
好睇就好

咁樣外到80歲都未完

真係估唔到
不過都好開心 不枉我呢個外傳ending改咗三轉

畢氏岸狗巴

高產其實唔難 只要爆肝狂寫就得
我希望做到高質

一定要啊 隨時又出文

多謝skywalker巴支持

haha一定要期待啊
廣告:下個故風格好唔同 而且我鍾意個題材

一定會啦
出咗新嘢就會上嚟蒲下頭 引大家過去ig睇嘢

多謝你支持啊
真係好似第一次見你個名

係啊 伏筆或者一啲暗地有嘅人設其實都有認真鋪
所以呢個故 有啲似同大家玩遊戲
你細心睇就搵到多啲線索 就會過癮啲

我始終覺得文字就有呢個好處 可以秘而不宣
我唔太鍾意咩都寫得好白 留俾大家諗下幾好

所以多謝你鍾意呢個故啊

係呀我一直有keep住追故但cd rom
睇完外傳忍唔住要覆了
好欣賞你加左好多舊戲對白
真心堅d伏筆 原來樓主一早鋪左蕭揚條伏線
睇到打冷震
人物刻畫都做得好好
我會繼續支持你之後既故架啦

仲以為尋晚唔會再出文，一入來原來結局埋

樓主功力真深厚，本身對蕭揚冇好感，亦唔睇好佢哋兩個之間嘅故事
睇到李琪內心戲改晒觀，見到原來蕭揚覺得平凡真正既李琪更吸引，代表佢哋本來就係天作之合，覺得呢段關係好可惜

好彩最尾再遇，open end都等於good左啦

最後感謝樓主呢兩個月嘅爆肝
今次真係冇故了，要失落一排了

好浪漫樓主點解可以寫得咁好
唉 唯有讓蕭揚俾李琪啦

期待下個故

最埋最後兩篇由唔鍾意李琪到鍾意
樓主犀利呀
鍾意呢個ending

下篇不如就蕭揚同李琪做主角啦

支持

多謝你啊
我會認住你個名 你都認住我啊
出新故再見你啊

我都多謝你一直支持啊
你好細心啊 我刻意有少少寫佢地各自背後其實係某程度上適合嘅
但一個因為以為自己理性而錯過
一個因為偽裝感性而無表露自己

失落一排啦 好快又有新故

多謝你鍾意就真
你仲要割愛

期待你會睇下個故

咁就好啦 又收少一塊刀片

驚大家睇到悶
準備迎接新主角啦

喺未有新故之前
都想邀請大家幫下手
無論你鍾意軒晴故事 或者外傳
有機會嘅話 推介下呢個故俾你嘅朋友睇啊
因為我某程度上都信 其實呢個故未夠力出得成書

所以如果有少少期望可以見到呢本書出現
都希望大家可以推薦下俾人睇

唔知點解 蕭揚個故好睇好多

Haha 咁難得多謝你支持先
可能蕭揚個故比較簡短 感覺爽快啲 加上寫法又唔同
可能巴打你啱呢個風格多d

蕭楊外傳都可以留咁多伏筆 樓主真係勁

早就已經追蹤左

期待你嘅新作。

最緊要睇得開心
我覺得除咗伏筆 更重要都係大家有心睇
如果唔係伏哂都無人發現

多謝Gchi

多謝mcc巴

open end 太open好突然

Lm

hahaha可能大家無expect open end
不過留一點想像空間都係好事

多謝你啊

好正吖樓豬

期待下一個故

多謝支持啊
下一個故見

下個故見 巴打

下個故再見啦
多謝無恥巴你嘅支持啊

幾時有下個故

計劃緊 可能一至兩個月內
希望到時你都可以嚟睇下啊

蕭揚外傳好正
等你新故呀，樓主

好唔習慣入嚟冇文睇嘅感覺

多謝鱷山絲
下個故再見啦

haha咁唔怪得每日都有幾次有人留下言
我盡力準備好個新故 到時大家又可以再見

外傳結局真係好感動
雖然係open ending 但感覺都係好完滿

其實無話消唔消費阿軒同阿晴 因為讀者應該都對呢個故事 大大小小嘅人物同事件有咗感情 然後大家都希望呢d角色 好似一直活著咁出現再出現

我都想 不過樓主想創作d乜想寫d乜都要尊重嘅

終於追哂

新po 留名先

估唔到入黎新PO 留名已經完左
btw, 蕭揚既外傳仲正過主線

終於甩P嘅我返嚟比正皮樓主

多謝追擊手巴支持啊
我都相信大家會對本身角色有情意結
Haha雖然plan緊新故但係都好想加番軒晴入去

恭喜哂你啊
多謝你支持睇哂

係啊 但係都多謝你翻嚟留個名
下一個故再見你啦米蘭巴

waaaa多謝福斯巴
恭喜你甩P
係咪代表下個故你可以幫推啦

大家每日都上嚟講幾句嘢
咁呢個po一直都完唔到喎

咁要約定你下個po見

冇返幾工都冇上連登
今日一返黎就可以睇埋完整結尾
好好睇,好完滿既感覺

我今次冇撳錯負皮啦

多謝你翻嚟俾番個正皮我
鍾意個ending就好啦
下個故要再見啊

已追蹤

多謝你

等你下個故呀, 唔好走數
好唔習慣上到黎冇新文睇

加 新海誠咁加都得

今日好多人甩p喎
haha我都唔慣每日少咗人催我

你講天氣之子喎

點解我仲未甩
繼續歧視我啦
俾唔到正皮

咦突然發現甩左p
可以瘋狂正皮喇
摷番樓主之前d po 先

恭喜哂你 亦都多謝你
以後可以加入谷爆我個肝嘅行列

歡迎前p牌嘅巴絲俾翻個正皮我gchi下

已經正皮番之前所有po
約定你下個故

多謝米蘭巴
下個故見啊

終於甩到P可以為樓主正皮

甩p即幫樓主正皮

甩咗P 即刻返嚟正皮

Diu still p

金色的戰士巴
多謝你特登翻嚟

多謝你啊飲酒巴

多謝唔𠹌係巴
多謝你即刻翻嚟

好快甩㗎啦
好似一年

好感動大家都過翻嚟俾個正皮
我會快啲準備好新故翻嚟見大家

lm等你爆肝

養好個肝 新故見

我都甩P了即刻追番哂啲正皮先

甩咗p了

等下個故

甩咗P喇！！！！！樓主好掛住追故日子

恭喜你
多謝你咁有心啊!!!!!

恭喜哂今日係甩P日

下個故等你

多謝你翻嚟啊
下個故再等你個正皮

明明個post叫做「俾我完啦好嗎」
明明個故完咗
但見到大家咁有心突登翻嚟俾個正皮真係好感動
應承大家我會好快翻嚟

正皮返晒了！

多謝你啊 不敢回看絲
下個故再見啦

大家好，當我埋首計劃緊新故嘅時候，
其實我先前參與penana創作挑戰又嚟到第三回合，
所以如果大家想繼續追看或了解一下我除了寫愛情故事仲會寫咩題材,
歡迎過去睇一睇,
好看嘅俾個「like」我同埋留言打氣都得

故事傳送門：

因為故事之前出咗兩集，如果你未睇前兩章，歡迎用下面網址睇睇先：

第一回：

第二回：

新讀者留名，終於追哂

樓主繼續加油

好開心完故都有新讀者
多謝你支持啊 希望下個故都見到你

Yoyoyo
回來比正評了

雖然知道個故完咗
但已經變咗每晚臨瞓指定動作，點都要入一入post睇下

終於追完成個故
好正啊
不過有啲見你好似係每日一po？
所以我有啲好奇你係點樣每日抽時間寫嘢
同埋大概幾耐先寫完一個更新

終於甩P，追返哂咁多個po比正皮先

甩咗p第一時間正皮番樓主d post

多謝你啊
希望下個故再見你

鱷山絲
希望快D有新故俾你睇 唔洗咁空虛入呢個po

多謝支持
我其實習慣有時間就寫
之後出po前再睇睇改改 所以好難計一個更新寫幾耐
我估字速一個鐘1000-1200

連豬巴
下個故再見啦

多謝花生友巴
我哋下個故再見

難得甩左P
個故完左都推下PO 先
終於可以做推拉師

Haha我見到好多po都狂升正皮
以後可以幫推啦

有無考慮擺上紙言

我有擺啊, 但可能個名唔太吸引唔算好多人睇
大家有機會都幫我sell下

有咁多新comment成日以為有文

紙言其實好少人用黎搵新故

繼續推下po 催樓主寫新文

即係好似CLAMP啲漫畫咁其實全部都係講緊同一個世界

大家好人陪我吹水啫

都係 我自己都係用嚟睇舊故

努力緊啊我鍾意計劃好少少先寫
如果唔係都唔會可以加到伏筆

我見crossover唔同小說人物都係好多作家嘅做法

既然仲有啲人會入嚟吹下水
等我都問下問題先

其實我最近都思考緊一個故點叫做多人睇
因為我發現連登嘅故即使多正皮或者好多人睇但係未必等於好高質
唔知大家點睇呢?
或者有冇咩高質故可以分享下

因為其實我睇故唔多 如果大家有好推薦都唔錯

呢個好睇

咁樓豬你想寫高質故定係多人睇嘅故先
有時高質但係題材唔係多人中意 咁咪可能少啲正皮
最緊要你中意你寫嘅嘢 咁自然唔會太差啦

高質多人睇嘅我諗墨說 斗轉星移嗰啲

有taste

多謝你讚我啦
其實我係真心問下大家嘅
但係我好同意你講嘅
有時多人睇真係唔代表到高質
我自己都傾向寧願未必大眾化但係想有質素(雖然有冇就見仁見智)

墨說就一定高質到不得了啦

樓主有冇咩故推薦

高質個個唔同睇法
有啲長篇有人話高質 有人覺得累贅流水帳
同埋依家講故台多人睇一係鳩故
一係本身出名
再加上講故台人流比以前少咗一半
唔計甜故 以呢個長度有二百幾人actively follow緊
仲要係第一個故
慢慢黎啦

我自己鍾意啲有驚喜意外
同時有意思嘅故事
比較深刻到真係會買書嘅係
做金庸的男人嘅 遺書故

多謝矢久保美緒絲
我覺得你講得好中肯 我都好同意
所以已經好努力準備緊下個故
我都贊成你所講 高質呢兩個字真係可以有好唔同嘅定義

其實樓主篇文係我第一篇係連登睇既文
我之前都係上網搵比較多
我睇文係屬於標題黨
(另外一篇連登追緊既係因為ex, 我決定向全世界既女人報仇, 入到去點之完全冇報仇, 但係仲追緊故, 等結局)
書名唔吸引就連禁入去既欲望都冇
題材方面, 韓劇式或者果啲乜尻9三生三世果種愛情題材我麻麻地
劇情類既會比較吸引, 即係愛情係副線果種

多謝你揀咗我個故嚟做第一篇
希望俾到美好嘅第一次你

我都覺 特別係連登 標題真係好重要

我都甩左啦

Nicole

我追蹤左你，我等你下一篇

我無追呢個故

下篇見

我係仆街文孤獨終老派

我唔知個故點, 但我見討論好激烈

我覺得Rachel都係會同阿文分手

果邊討論到班讀痴左線咁我後尾已經skip 晒佢地既討論
都係呢個故既讀者理性啲

但係好睇嘅？
呢邊嘅讀者係派刀片嘅時候先會失去理性

故仔本身唔錯既
係越睇越唔鐘意果1男2女
好麻煩
個男主婆婆媽媽咁想打爆佢

咁我有時間再睇

你都係寫新故先
我啲刀片仲大把貨

我估應該唔會好耐就會出山
應該快過呢個po完

打開追故mode

我本身都鐘意睇埋啲讀者comment
好似呢個故咁, 睇下大家估劇情
一齊研究下咁, 都幾有意思
果邊越睇越痴線, 讀者追文追到cosplay 埋
所以已開追故mode

都係一種投入嚟嘅

咁我地快手推爆呢個post

突破盲點

係咪推爆咗你就出新故先

似係
我地努力推

我地係助產師

講真，其實我都代入左，因為我有經歷過

聽日睇住ig個故先
新故...進度良好

多謝大家令呢個post死唔斷氣

有冇救肝師

唔怪得我唔算太投入到

係咪做完

呢個故？完咗啦
係大家不斷救翻個po翻生唔俾佢斷氣

無負皮睇落係happy ending

快啲翻去睇翻啦
雖然呢個已經係外傳post

推

永遠都唔會完嘅po

推下會唔會令犬巴出天使愛神外傳

我估 新故會出現得快過天使外傳
都準備得七七八八
應該比預期更快回歸

唔mind 有得睇就得

就係想推到樓豬快啲出新故

我估⋯⋯最快兩星期後見
不過有心理準備 係好唔同風格 好唔同嘅故事

期待我愛樓主

希望快啲見翻大家
我都愛你哋

更加期待
等你呀，樓主

繼續推post

琴晚失眠 咁岩耐無入講故台 一晚睇晒
我本身唔係話好中意睇書既人
個人無咩墨水 支持同讚既說話唔係好識講
我正係可以講 我真係好耐無睇過咁令我有感覺既故事 多謝你樓主
細膽而錯過 堅持同妥協 自己唔覺意都會代入左 人生真係太多遺憾 可惜無得重新黎過 個故正正補償左我心入面既空洞

千年不死post

好感動啊 完左咁耐仲有人睇
其實你咁講我已經好開心啦 因為個故事俾到共鳴你 而你又鍾意呢個故

希望下個故都見到你啊

差啲唔記得催天使外傳
唔好似為寫左蕭揚就搞掂

會寫啊 有拖無欠
目前努力緊搞掂個新故plan先
等大家快啲投入翻每日追故嘅生活

真 好想快啲日日追到樓豬爆肝

細聲講

IG仲會介紹少少新故講咩

咁快有

倒數五日就有
但係寫完大綱都覺得好玩命 唔知有冇人有耐性睇到尾

有
支持樓主有新嘗試

忙完再返嚟追IG個故同新故

我嘅目標係有一個人睇都會寫落去
所以有鱷山絲你睇就好